為回饋國家關愛 經中央批准 澳門將向貴州7萬人扶貧

【愛瞞報道】（我的國應該很厲害？）為回饋國家關愛 經中央批准 崔政府將向貴州7萬人扶貧：必慎用公共資源

（政府發言人辦公室5月19日訊）獲得中央政府批准，澳門特別行政區將投入國家的扶貧工程，並經國務院扶貧開發領導小組辦公室的調研和指導，建議安排貴州省黔東南苗族侗族自治州從江縣作為澳門特區的扶貧對象。為此，特區政府與中央人民政府駐澳門特別行政區聯絡辦公室共同研究後，行政長官崔世安與中聯辦主任鄭曉松將分別率團於本月22日至24日訪問貴州，實地考察當地扶貧情況，共同啟動對從江縣的扶持工作。

行政長官與鄭曉松主任考察期間，將與貴州省委省政府領導會晤，與從江縣領導舉行工作座談，實地視察需要支持和扶助的地區。同時，特區政府、中聯辦和相關單位將與當地簽署多份扶貧和合作協議，範疇涵蓋脫貧、教育、醫療、人才培養和產業發展等。長遠目標是幫助從江縣逐步脫貧，還支持該縣建設自我可持續發展的路徑。

特區政府代表團還包括經濟財政司司長梁維特、行政長官辦公室主任柯嵐、澳門基金會行政委員會主席吳志良、禮賓公關外事辦公室主任李月梅、教育暨青年局局長老柏生等。行政長官不在澳門期間，由行政法務司司長陳海帆代理行政長官的職務。

在考察貴州省、啟動扶貧工程後，特區政府和中聯辦將按照各自分工，繼續推動下一階段工作。根據初步計劃，對從江縣的扶持工作將從政府層面和社會層面兩方面推進，因此將積極鼓勵和帶動社會各界共同參與，弘揚澳門社會愛國愛澳的優良傳統。特區政府在扶貧過程中，必定謹慎運用公共資源，並作出妥善監督。

澳門回歸祖國以來，在中央政府的關心和支持下，在兄弟省區的互相合作下，經濟長足發展，民生有序改善，整體社會和諧穩定。澳門作為我國的一個特別行政區，積極融入國家的發展機遇，發揮所長，服務國家所需，同樣地，也應義不容辭、竭誠盡責，投入國家的扶貧工程，扶持有需要的同胞和地區，為國家如期全面建成小康社會、實現第一個百年奮鬥目標作出努力和貢獻。

貴州省是我國多民族交匯融合的內陸山區省份，是全國扶貧工程的主要目標之一。從江縣是國家扶貧開發重點縣，屬貴州省14個深度貧困縣之一。截至2017年底，全縣尚有貧困人口72322人，貧困發生率21.92%，為全省最高，貧困面大，貧困程度深。

澳門社會素有愛國愛澳、守望相助的優良傳統，廣大居民和社會各界一直以來與祖國同胞血脈相連、血濃於水，過去已積極參與內地扶貧開發、捐資助學、災後重建等公益事業，尤其十年前四川汶川大地震後，澳門特區參與救災及援建，吸收了相關經驗，並與四川省建立了深厚的情誼。這次參與貴州省的扶貧工作，相信也有助澳黔兩地在泛珠三角區域合作兄弟省區的友誼基礎上，進一步深化更緊密的合作關係。

遲早又借啲以鑿鳩香港錢

Good job ,反正港豬咁愛國， 一於將香港庫房嘅一野捐晒佢

遲d又見777上去扶貧

扶助貧困黨員

估唔到支那咁強又成日贏 都要靠小小行政區'回饋'

777:寧願捐左佢都咪起公屋同加公務員人工

唔係中央照顧我地咩做咩野呀澳門 想踩中國話佢地無錢要靠你幫

咁似中學啲愛心卷

貴州貪官fatfat啦

唔加公務員人工我驚佢第2日就要落台

屌第二日請過堆都得啦再唔係叫習總派堆人落黎咪得

你知唔知香港邊個集團有槍有炮有2萬幾人
而家話加4.5%都唔夠要加夠7%個D
你估林鄭會唔會咁on9,得罪D細嘅俾機會人地拉佢落台

董建華都頂到咁多年啦況且宜家大陸已經話晒事,唔加7%將啲錢掉落綜緩都仲得啦

綜援班友無炮又無權，加黎做咩
班公務員玩野，林鄭屎都無得食

今時唔同往日啦你上網看下公務員同私人公司既人工差距先啦佢地劈炮係出面點搵呢個數

再者綜緩人士好多係建制票倉你話邊樣緊要啲

屌，無借口就直接送錢了

依家無錢使，同我即刻匯錢返支那
咩撚名義都得啦橫掂上到黎又係貪撚哂

票倉關林鄭撚事，得1200人有份投特首
公務員玩野唔係要辭職，所有野hea做/唔做/特登做錯已經可以
例如入境處/海關已經可以玩到林鄭出唔到境啦

嘩！俾錢佢都要先經批准，厲害了，我的蟈

啲政策要經立法會架如果唔係高鐵同港豬澳洗鬼搞咁耐咩

份Proposal邊個寫?
到最後邊個執行?
咪又係班公務員
佢夠膽凍局長人工都唔夠膽郁班公務員啦
你咪懶醒幫林鄭諗埋d屎橋啦

反了反了中國邊可能有窮人
支持中央出兵澳門